【太監奴才:美帝亡我之心不死！！！！！】李家超︰中美博弈早已開始 美國威嚇手段不會得逞

美國總統特朗普因應全國人大通過有關港區國安法的決定，將取消給予香港的特別待遇，制裁參與削弱香港自治的官員。

保安局局長李家超表示，中國崛起後受到美國針對，兩國博弈很早已經開始，香港是開放的城市，美國對中國做任何事都比較容易，他認為這次措施屬於高層面的事情，但以這些手段威嚇政府官員，並不會得逞。

李家超出席一個電台節目表示，貿易不是單方面，而是互惠互利，美國每年對香港起碼有300億美元順差，香港的關稅待遇是基本法賦予，亦獲得世貿組織認可，任何制裁行動，雙方都會受影響，國家亦會表明會反制，特區政府會嚴肅留意整個事態發展。

李家超表示，香港的發展仍有其他很多優勢，例如人才、經濟開放、低稅率等，他表示，始終對香港有信心。

中共發言人：比家超

閲讀理解mode: 上面未有指示住，可能好大鑊，我執住我老細啲口水up住啲舊嘢先，基本法………關稅地位…………(八股文結尾)

第 三 點 ：

美 國 是 香 港 的 重 要 出 口 市 場

美 國 是 香 港 出 口 的 第 二 大 市 場 ， 二 零 一 八 年 的 輸 美 出 口 貨 值 為 460 億 美 元 ， 佔 出 口 總 貨 值 的 9% 。
二 零 一 八 年 ， 香 港 出 口 往 美 國 的 產 品 主 要 為 電 動 機 械 、 電 訊 及 聲 音 收 錄 及 重 播 器 具 及 設 備 、 珠 寶 ， 以 及 辦 公 室 機 器 及 自 動 資 料 處 理 機 。

from : 工業貿易處

香港的關稅待遇是基本法賦予，香港的基本法權力是中英聯合聲明賦予，香港的中英聯合聲明約束力是國際賦予

講到尾，即係點？

簡而精